世界上第一個證明“靈魂”存在的科學實驗

英國醫生山姆.帕尼爾是世界上第一個用科學實驗證明“靈魂”真實存在的人。他的實驗設計是這樣的：如果病人死後“靈魂”能漂起來，還能看到自己的身體，看到醫生們在搶救他的身體，看到天花板上的燈，那麼如果在天花板的下方放一塊板，板的上面放一些小物體(只有山姆自己知道是什麼物體，別人不知道)，那麼“靈魂”就應該能看到這些小物體。如果這個病人能被搶救過來，能夠說出板上的小物體是什麼，那麼就能區分出“靈魂”到底是虛無飄渺的想像呢，還是一個客觀存在的實體。

山姆對100多個病人進行了研究，發現其中有7個被搶救過來的病人醒來後能說出自己“靈魂”離體時看到的景象，特別是板上的小物體，說的全都對。山姆的實驗獲得了成功。

山姆的實驗具有開創性的意義，他是世界上首次用科學實驗的方法，證實了“靈魂”的客觀存在。“靈魂”是一個客觀存在的實體，有一定的大小，可以飄起來，可以移動，它是人生命存在的另一種形式，而不是虛無飄渺的想像。

2001年6月20日，山姆應邀在休斯頓萊斯大學作了題為“瀕死體驗：透視腦死亡還是透視一門新的意識科學？”的報告，吸引了不少對生命研究感興趣的人。在他的報告中，山姆首先介紹了對“瀕死體驗”研究的背景情況，有許多醫生、科學家都對“瀕死體驗”進行過研究。在談到意識(靈魂)與大腦的關係時，山姆介紹了不同的觀點。

傳統觀點認為：意識是在神經網絡中產生的，如果沒有神經網絡，也就沒有意識了；其它新觀點有這樣幾種：

1)意識是由於量子效應產生的；
2)意識是由於形態共振效應產生的；
3)意識是獨立於大腦而存在的，就像電磁場可以獨立存在一樣；
4)“精神”本身就是一門科學。

山姆還介紹了下一步研究情況：英國將花費140,000英鎊進行心臟停搏的“瀕死體驗”的多學科研究；美國休斯頓貝勒醫學院將進行“意識與基因表達關係”的研究；還有英國和美國進行的其它研究。

最後山姆放映了典型的有過“瀕死體驗”經歷人的談話錄像，並回答了聽眾提出的問題。

休斯頓德州醫療中心的科研人員對山姆的研究表示極大的興趣，認為對探索生命的本質有重大意義，提出與山姆合作，共同研究這個生命的新領域。

想睇個實驗

無神論者根本用埋晒dy理迫呢個世界啲人相信人類無靈魂,根本明明係佢哋無知,唔肯面對現實

來源？

「許多人知道『進化論』沒有證據佐證，但是他們不相信上帝，所以只好選擇相信『進化論』。」

In 2001, Parnia and colleagues published the results of a year-long study of cardiac arrest survivors. 63 survivors were interviewed; 7 had memories of the time they were unconscious and 4 had experiences that, according to the study criteria, were NDEs. Out of body claims were tested by placing figures on suspended boards facing the ceiling, not visible from the floor. No positive results were reported, and no conclusions could be drawn due to the small number of subjects.

你篇文好多地方作大咗

罵戰開始

你好，我是何鴻燊，現在互聯網謠傳我已經死了，其實並沒有，我的思維現在被拘禁在澳門裏，急需5000英鎊找到保安救我出去澄清事實，待事成之後，教授你賭場必勝法，絕不虧待你，我支付寶帳號就是手機號。

機界原種內容農場影印機

咗咪可以無線hack咗個腦

我覺得無神論同無靈魂係兩回事嚟
即係我唔相信有神又或者「神」對我嚟講唔係神
但我又相信會有靈魂形式嘅存在